俾人挖角一問

點樣可以試到老細會唔會加薪留人，
但又唔需要去到遞信層面

求解

點解俾人挖角要諗去定留？
你熱愛公司？

當然係睇offer做人啦
只係想請教下大家可以點樣唔直接resign 情況下，可以透露到俾老細知俾人挖角，睇佢會唔會加人工

ON9

慢行

同佢身邊嘅人講?
有幾多時間?

直接同老細講生活艱難想加人工，睇佢咩反應，唔洗出聲，一個反應就知呢間公司值唔值得留

高登過連登？

直接遞信, 唔駛煩

我已經算係佢半個身邊嘅人
另一邊未final俾offer所以又未超急

咁直接

費事一去去咁盡無得返轉頭

唔洗啦......一定係入房比信,得到你真係跳草裙舞,老細心入面點都有條刺,老屎忽又眼紅,又會借你做謠生事點解XXX加得我唔得...........

有人工加加福又滿意既點解唔走? 最多係好黎好去留個逃生門食回頭草已足夠

係老細身邊重臣就直接講啦，婆婆媽媽咁撚on9
無論你用咩方法，最後老細諗法都一鳩樣：條仆街跳草裙舞

你直接了當去同老細講話人哋請你，你打算走。唔好講人哋出幾多，你老細想留你實會問嗰邊開咩價，你咪照講，老細如果肯加俾你，你又同返嗰邊講，佢加唔加你都心裏有數想去邊啦。

咪試黎試去咁on9，收到出面offer先，再約老細傾，直接講人地offer幾多，點解想走，如果你想走既原因係純粹想要多d人工而你老細想留你，佢自然會俾counteroffer，問你想唔想留架啦。

如果冇實質既野係手，無啦啦又話加呢個人工，無啦啦又話加果個人工，好撚得閒？彩你有味啦

加上你收到個offer，有個實數，你老細會知佢出唔出得到，meet唔到個offer咪走囉

任何野都唔洗講,你比信老細有咩反應已經現哂形,如果佢祝福你/留你代表佢重視你,想留一線,如果即刻變面已經係肚量窄,一陣有狗屎野就係: 佢答應加你薪幫你揮,但一陣扯貓尾話BUDGET唔批,人事部唔批,呃你做多年,之後就暗地裡搵人取代你...........

其實有得加薪,對家又係你心儀公司已經可以做理性決定,無論華人定歐美社會都係咁現實,要拍親情就應徵TVB,呢度無呢樣野

直接講囉